**欧洲中央银行行长**主管负责管理欧元与欧盟欧元区货币政策的[欧洲中央银行](../Page/欧洲中央银行.md "wikilink")。

## 角色与任命

欧洲央行行长主管欧洲央行执行董事会、管理委员会和全体理事会。在[G20峰会中](../Page/二十國集團.md "wikilink")，他也代表海外银行。央行行长由[欧洲理事会任命](../Page/欧洲理事会.md "wikilink")，任期为8年，不能连任。第一任行长[维姆·德伊森贝赫并没有完成整个任期](../Page/维姆·德伊森贝赫.md "wikilink")。

## 历史

## 列表

1998年7月1日以来的欧洲央行行长列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>行长</p></th>
<th><p>国籍</p></th>
<th><p>以前工作</p></th>
<th><p>上任时间</p></th>
<th><p>卸任时间</p></th>
<th><p>图片</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/维姆·德伊森贝赫.md" title="wikilink">维姆·德伊森贝赫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰.md" title="wikilink">荷兰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰财政部.md" title="wikilink">荷兰财政部部长</a><br />
<a href="../Page/荷兰中央银行.md" title="wikilink">荷兰中央银行行长</a><br />
<a href="../Page/欧洲货币管理局.md" title="wikilink">欧洲货币管理局局长</a></p></td>
<td><p>1998年7月1日</p></td>
<td><p>2003年10月31日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-克洛德·特里谢.md" title="wikilink">让-克洛德·特里谢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法国.md" title="wikilink">法国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/三十人小组.md" title="wikilink">三十人小组成员</a><br />
<a href="../Page/法兰西银行.md" title="wikilink">法兰西银行董事</a><br />
<a href="../Page/法兰西银行.md" title="wikilink">法兰西银行行长</a></p></td>
<td><p>2003年10月31日</p></td>
<td><p>2011年10月底</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里奧·德拉基.md" title="wikilink">馬里奧·德拉基</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/國際清算銀行.md" title="wikilink">國際清算銀行董事會成員</a><br />
<a href="../Page/意大利銀行.md" title="wikilink">意大利銀行行長</a></p></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>候任</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部链接

  - [Organisation of the
    ECB](http://www.ecb.int/ecb/orga/decisions/govc/html/index.en.html)
      - [President's
        CV](http://www.ecb.int/ecb/orga/decisions/html/cvtrichet.en.html)
  - [EU Treaties; Section 6 Article 282 on
    ECB](http://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=OJ:C:2008:115:0047:0199:EN:PDF)

[Category:欧洲中央银行行长](../Category/欧洲中央银行行长.md "wikilink")